%@metapost:6pbgeoexo24.mp
\par\compo{1}{6pbgeoexo24}{1}{{\em La figure ci-contre est à main
  levée et n'est pas en vraie grandeur.}
\begin{myenumerate}
  \item\`A l'aide des informations données sur la figure, que peux-tu
    dire des droites $(AD)$ et $(CD)$ ? {\em Explique ta réponse.}
  \item Reproduis la figure en vraie grandeur, en poursuivant celle
    commencée ci-dessous.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Complète la figure en construisant le point $E$, symétrique
      de $C$ par rapport à la droite $(AD)$.
    \item Complète la figure en construisant le point $F$, symétrique
      de $B$ par rapport à la droite $(AD)$.
    \end{enumerate}
  \item Quelle est la longueur du segment $[FE$] ? {\em Explique ta réponse.}
  \item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{EFA}$ ? {\em Explique ta réponse.}
\end{myenumerate}
}
\[\includegraphics{6pbgeoexo24-2}\]